{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Sur son site internet, la société d’avocat Homère témoigne: «Pour la société qui fait face à un besoin de trésorerie, il peut être nécessaire de récupérer des sommes qu’elle a déposées sur un contrat d’assurance-vie.[S2]Dans ce cas, elle peut soit demander une avance sur les sommes déposées soit demander un rachat partiel du contrat souscrit.[S3]Ces options, si elles permettent toutes deux de bénéficier d’un supplément ponctuel de trésorerie, ne doivent toutefois pas être confondues.[S4]L’arrêt commenté du Conseil d’Etat en date du 14 février 2014 (CE 14 fév.[S5]2014, 8ème ss sect., n°366559) permet de rappeler la distinction qui doit être faite et les impacts fiscaux qui en résultent» .[S6]Et le cabinet de conclure: «Le Conseil d’Etat donne donc raison à l’administration de considérer que les sommes qui ont fait l’objet d’avances doivent être réintégrées dans le montant des sommes versées initialement puis au cours du contrat afin d’en déterminer la valeur comptable du contrat à sa clôture» .[S7]A lire en ligne ici .",
      "question": "Quelle est la différence entre une avance et un rachat partiel dans un contrat d'assurance vie selon l'article ?",
      "answer": "Une avance permet de récupérer temporairement des sommes déposées sur un contrat d'assurance vie, tandis qu'un rachat partiel implique la vente partielle du contrat. Ces deux options, bien qu'offrant une trésorerie ponctuelle, ne doivent pas être confondues en raison des impacts fiscaux distincts."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Agefi daté de ce jour dévoile les projets de cette Caisse d’Epargne qui après sa Banque du Léman, bientôt opérationnelle à Genève, lance une nouvelle marque: Hyperia Finance.[S2]Elle regroupe ses activités naissantes de fusions-acquisitions, ainsi que sa gestion de fortune et ses financements structurés.[S3]A lire sur le site internet www.agefi.fr",
      "question": "Quelle nouvelle marque a lancé la Caisse d'Epargne Rhône-Alpes (Cera) ?",
      "answer": "La Caisse d'Epargne Rhône-Alpes (Cera) a lancé la nouvelle marque Hyperia Finance."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Pressure is rising in Spain on funds with performance objectives.[S2]The local regulator, the CNMV, has announced plans to classify these vehicles into the complex product category, Funds People reports.[S3]“We are going to classify structured investment products as complex products.[S4]This group includes funds which have an objective concerning returns,” Elvira Rodriguez, chairwoman of the CNMV, announced at an award ceremony.[S5]This is a blow to the fund, which since the beginning of the year have been doing well, and are at the centre of sales campaigns from several operators.[S6]“Until now, these funds were not considered complex products.[S7]But with this change, opportunity tests will have to be applied to them for clients who have access to these products,” Rodriguez explains, adding that “the replacement of guaranteed funds with products with return objectives represents a risk, and that is the reason that the Commission wanted to work on this point.”",
      "question": "Quelle décision a prise la CNMV concernant les fonds avec des objectifs de performance ?",
      "answer": "La CNMV a décidé de classer les fonds avec des objectifs de performance comme des produits complexes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The Japanese Government Pension Investment Fund (GPIF), which has USD1.2trn in assets under management, is resetting its equity investment policy on its domestic market.[S2]The pension fund has decided to put in place a wide range of indices in its dedicated strategy (“Indexing Strategy”) both for passive and active investments, the firm announced in a statement on 4 April.[S3]Concerning passive investments, in addition to the TOPIX index, three new indices will now be used: JPX-Nikkei 400, MSCI Japan and Russell Nomura Prime.[S4]Meanwhile, in the area of active investments, in the «Traditional Active Management» category, GPIF is introducing a new Smart Beta active management category, “an investment approach which aims to capture returns over the mid- and long-term through an indexing strategy,” the pension fund says.[S5]Due to the introduction of these new induces, GPIF will start to perform passive and active investments in local real estate via Japanese real estate investment trusts (REIT).[S6]As part of the reorganisation, GPIF has selected 14 active and 10 passive managers.[S7]In the area of traditional active management, the pension fund will work with the following managers: Eastsping Investments Limited, Invesco AM, Capital International K.K., Seiruy AM, Natixis AM Japan, Nikko AM, FIL Investments (Japan), Mizuho AM, Russell Investments Japan, JP Morgan AM and DIAM (the last two of which already work with GPIF).[S8]For active smart beta management, the pension fund has selected three managers: Goldman Sachs AM, Nomura Funds Research and Technologies, and Nomura AM, with whom it had already been working.[S9]Lastly, for passive investments, GPIF has selected 5 new managers.[S10]DIAM, Sumitomo Mitsui Trust Bank and Mitsubishi UFJ Trust and Banking Corporation will operate for strategies related to the JPX-Nikei 400 index.[S11]Meanwhile, BlackRock Japan has been selected to oversee investments related to the MSCI Japan index, and Mizuho Trust & Banking has been selected for investments related to the Russell Nomura Prime.",
      "question": "Quel est le principal objectif de la réorganisation de la stratégie d'investissement en actions japonaises par le GPIF ?",
      "answer": "Le principal objectif de la réorganisation est de mettre en place une stratégie d'investissement qui combine des investissements passifs et actifs, en utilisant des indices diversifiés et en introduisant une nouvelle approche de gestion active appelée « Smart Beta »."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Large asset management firms may represent a risk to the stability of the financial system, Andrew Haldane, executive director for financial stability at the Bank of England, announced, as cited in the Wall Street Journal.[S2]At an asset management conference at the London Business School, he said that several asset manaement firms are so large that “difficulties at an asset management firm may aggravate frictions on the financial markets.” Amond these major risks, he cites the case of a fund in difficulty required to sell assets, which would drive down prices on the market.[S3]That could trigger another wave of massive sales, which would amplify the fall.",
      "question": "Quel est le risque principal associé aux grandes sociétés de gestion d'actifs selon Andrew Haldane?",
      "answer": "Le risque principal est que des difficultés chez une grande société de gestion d'actifs puissent aggraver les frictions sur les marchés financiers, entraînant une baisse des prix et une vente massive d'actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Millennium Management is continuing its efforts to add to its teams.[S2]The hedge fund from Izzy Englander, which has USD21.8bn in assets under management, has recruited Owain Self, former global head of execution services at UBS, eFinancial news reports, citing sources familiar with the matter.[S3]Self, who left UBS 15 days ago after nearly 15 years there, will join Millenium Management during the year, and will be based in the United States.",
      "question": "Qui a rejoint Millennium Management et quel était son précédent poste ?",
      "answer": "Owain Self, ancien directeur mondial des services d'exécution chez UBS, a rejoint Millennium Management."
    },
    {
      "chunk": "[S1]EFG International has nominated two new directors for approval at its annual general meeting, scheduled for 25 April 2014.[S2]The proposed new directors are Robert Chiu, non-executive chairman of EFG Bank Asia, and Daniel Zuberbühler, formerly senior financial consultant, at KPMG in Zurich.[S3]After more than eight years as a member of the board of EFG International, Hans Niederer is not putting himself forward for re-election at the annual general meeting.[S4]The shareholders will individually elect the members of the board of directors, the chairman of the board of directors and the members of the remuneration committee for a one-year term of office.",
      "question": "Qui sont les deux nouveaux membres nommés par EFG International pour son conseil d'administration ?",
      "answer": "Les deux nouveaux membres nommés par EFG International sont Robert Chiu, non-exécutif président d'EFG Bank Asia, et Daniel Zuberbühler, ancien consultant financier chez KPMG à Zurich."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } M&G Investmetns has registered a further 13 funds in Sweden, almost doubling its range of funds on offer in Sweden to 28, Fondbranschen reports.[S2]Swedish clients are showing a large interest in European equities and balanced funds, and we see a growing interest in high yield and bond funds,” says Volker Buschmann, head of retail sales for Northern Europe at the British firm.[S3]The list of funds registered in Sweden: • M&G Corporate Bond Fund • M&G Dynamic Allocation Fund • M&G Episode Macro Fund • M&G European Fund (ex UK) • M&G European High Yield Bond Fund • M&G European Index Tracker Fund (ex UK) • M&G European Inflation Linked Corporate Bond Fund • M&G European Smaller Companies Fund • M&G High Yield Corporate Bond Fund • M&G Japan Fund • M&G North American Value Fund • M&G Recovery Fund • M&G UK Growth Fund",
      "question": "Combien de fonds M&G a-t-elle enregistrés supplémentaires en Suède et quel est le nombre total de fonds offerts en Suède ?",
      "answer": "M&G a enregistré 13 fonds supplémentaires en Suède, portant le nombre total de fonds offerts en Suède à 28."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The board of directors at BlackRock is preparing a reshuffle which would be the first step in a long-term succession plan for Larry Fink, the founder and CEO of the group, the Financial Times reports today.[S2]Fink has been been working to hand off more responsibility to a younger generation of directors below the three top men, being himself, Rob Kapito, chairman, and Charlie Hallac, COO.[S3]Rob Goldstein, global head of institutional client activity and BlackRock Solutions, becomes COO, while Richard Kushel, deputy to Hallac, is promoted to chief product officer.[S4]The reshuffle was put in place in order to allow Hallac to take time off as he receives treatment for colon cancer.Hallac becomes co-chairman, with responsibility for strategy, talent development and future technologies.[S5]Other young directors are promoted, including Mark McCome, Mark Wiedman, Quintin Price and Gary Shedlin, adds the FT.",
      "question": "Qui est le fondateur et le président de BlackRock, et quel est le but du plan de succession mentionné dans l'article ?",
      "answer": "Larry Fink est le fondateur et le président de BlackRock. Le but du plan de succession est de transmettre progressivement ses responsabilités à une nouvelle génération de dirigeants."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The Loomis Sayles Emerging Markets Opportunities fund, launched in mid-February for US investors, is now available in UCITS format for European investors, Citywire reports.[S2]The fund will be managed by Peter Marber, head of emerging market equity and debt, and David Rolley, who has more than 30 years of experience.[S3]The fund invests both in government and corporate debt from emerging markets of Asia, Latin America, Africa, Central Europe and the Middle East, in local or hard currencies.",
      "question": "Quel est le nom du fonds lancé par Loomis Sayles dédié aux marchés émergents ?",
      "answer": "Le nom du fonds est Loomis Sayles Emerging Markets Opportunities."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Plusieurs pays asiatiques préparent leur propre version de Ucits, le passeport de vente des fonds européens, rapporte L’Agefi.[S2]Trois projets d’Ucits qui s'échelonnent de 2014 à 2016, selon Pascal Koenig, associé responsable de l’asset management chez Deloitte.[S3]Le premier projet porte sur la reconnaissance mutuelle des fonds ouverts (mutual funds) entre la Chine et Hong Kong.[S4]Le deuxième (Asean CIS Framework) prévoit la mise en place d’une offre transfrontalière entre Singapour, la Thaïlande et la Malaisie.[S5]Enfin l’Asian region funds passport concerne l’Australie, la Corée du Sud, Singapour et la Nouvelle-Zélande.[S6]Ces futures réglementations risquent de concurrencer la norme Ucits, plébiscitée par les investisseurs asiatiques pour la sécurité de son cadre juridique.[S7]Par ailleurs, parmi les boutiques indépendantes françaises, peu disposent d’un agrément de gestion local.",
      "question": "Quels sont les trois projets d'Ucits asiatiques mentionnés dans l'article ?",
      "answer": "Les trois projets d'Ucits asiatiques sont : la reconnaissance mutuelle des fonds ouverts entre la Chine et Hong Kong, le Asean CIS Framework pour une offre transfrontalière entre Singapour, la Thaïlande et la Malaisie, et le Asian region funds passport concernant l'Australie, la Corée du Sud, Singapour et la Nouvelle-Zélande."
    },
    {
      "chunk": "[S1]EFG International a proposé deux nouveaux membres au conseil d’administration, qui seront soumis à l'élection lors de l’assemblée générale annuelle du 25 avril, a annoncé le 4 avril dans un communiqué le spécialiste de la gestion de fortune.Le premier administrateur proposé est Robert Chiu, président non exécutif d’EFG Bank Asia, et le deuxième Daniel Zuberbühler, ex-consultant du cabinet d’audit KPMG à Zurich.[S2]Hans Niederer, qui a siégé pendant huit ans au conseil d’administration, ne se représentera plus.Les actionnaires éliront individuellement et pour un mandat d’un an les membres et le président du conseil d’administration, ainsi que les membres du comité de rémunération.",
      "question": "Qui sont les deux nouveaux administrateurs proposés par EFG International ?",
      "answer": "Les deux nouveaux administrateurs proposés par EFG International sont Robert Chiu, président non exécutif d’EFG Bank Asia, et Daniel Zuberbühler, ex-consultant du cabinet d’audit KPMG à Zurich."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les grosses sociétés de gestion pourraient présenter un risque pour la stabilité du système financier, a déclaré vendredi Andrew Haldane, le directeur exécutif pour la stabilité financière de la Banque d’Angleterre, dont les propos ont été rapportés par le Wall Street Journal.[S2]A l’occasion de la conférence asset management de la London Business School, il a indiqué que certaines sociétés de gestion sont si grosses que « les difficultés d’une société de gestion pourraient aggraver les frictions sur les marchés financiers ».[S3]Parmi les risques importants, il cite le cas d’un fonds en difficulté qui serait contraint de vendre des actifs, et ferait baisser les cours sur les marchés.[S4]Cela pourrait provoquer une autre tournée de ventes massives qui amplifieraient la chute.",
      "question": "Quel représentant de la Banque d'Angleterre a exprimé des inquiétudes concernant la taille des sociétés de gestion ?",
      "answer": "Andrew Haldane, directeur exécutif pour la stabilité financière de la Banque d'Angleterre, a exprimé des inquiétudes concernant la taille des sociétés de gestion."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les marchés ont été plus hésitants en mars.[S2]Sur la zone euro, la progression de l’indice Eurostoxx NR a été nettement plus modeste que le mois précédent (0,37 %), tandis que sur l’Europe, le Stoxx 600 NR a reculé de 0,79 %.[S3]Enfin, dans le mandat «global equities», l’indice Stoxx 1800 a progressé de 0,34 %...[S4]De fait, les portefeuilles au sein des différents mandats affichent sur le mois des résultats très contrastés.[S5]Et la moyenne des performances calculée par amLeague l’atteste.[S6]A l’exception du mandat européen; ces moyennes sont inférieures à la référence de leurs marchés respectifs.[S7]Aussi, soit un nombre important de gérants se sont faits surprendre, soit certains d’entre eux ont chuté.[S8]En attendant, six sur 18 seulement ont battu l’indice de la zone euro, contre 13 sur 23 qui y sont parvenus face au Stoxx 600 et cinq sur onze face au Stoxx 1800.[S9]L’autre enseignement majeur des résultats de mars porte sur la nature des gérants.[S10]Ce mois-ci, il est quasiment impossible de tirer une ligne directrice.[S11]Autrement dit, en haut de classement,– mais également aux dernières places ![S12]- les «quants» cohabitent avec les gérants adeptes de l’analyse fondamentale, même si il est clair que sous l’appellation «quant» figurent des modes de gestion sensiblement différents.[S13]Au sein du mandat euro par exemple, Federal Finance se reprend (1,26 %) et devance Theam (0,94 %) et Tobam (0,76 %).[S14]En bas de tableau, AllianceBernstein et Roche-Brune ferment la marche (-080 % et -0,85 % respectivement).[S15]Sur l’Europe, la gestion value de Bestinver a porté ses fruits.[S16]Le portefeuille de la société espagnole devance le quant Swiss Life AM (0,92 % contre 0,87 %), qui devance par ailleurs Federal Finance (0,53 %).[S17]Même «diversité» en bas de classement où Invesco AM se retrouve dernier devant Theam et AllianceBernstein (respectivement -2,48 %, -1,98 % et -1,97 %) Au sien du mandat global, à la première place, Theam affiche un gain de plus du double du suivant, Roche-Brune (1,80 % contre 0,85 %).[S18]AllianzGI et EdRAM pour leur part, ferment la marche (-1,47 % et -1,01 %).[S19]Enfin, concernant le dernier mandat «ISR Europe», seuls Ecofi Investissements et Theam affichent des gains de 0,44 % et 0,28 %, tandis que Swiss Life AM occupe le bas du tableau (-1,55 %).[S20]L’information portant sur l’importance des critères ESG au sein de ces différents portefeuilles permet de constater que le premier affiche la note globale la plus élevée et le dernier du classement l’une des notes globales parmi les plus faibles.[S21]Dans le détail, le critère extra-financier «social» du premier est le plus élevé tandis que pour le dernier, il s’agit du critère «gouvernance».",
      "question": "Quel a été l'impact des marchés en mars sur les performances des gérants selon l'article ?",
      "answer": "En mars, les marchés ont été plus hésitants, entraînant des résultats contrastés pour les gérants. La moyenne des performances des gérants est inférieure à celle des marchés, sauf pour le mandat européen. Certains gérants ont été surprenants, tandis que d'autres ont subi des pertes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fonds Loomis Sayles Emerging Markets Opportunities, lancé à la mi-février pour les investisseurs américains, est désormais disponible au format Ucits à destination des investisseurs européens, rapporte Citywire.Le fonds est géré par Peter Marber, responsable des marchés émergents actions et dette, et David Rolley, qui a plus de 30 ans d’expérience.Le fonds investit à la fois dans la dette souveraine et corporate des marchés émergents en Asie, Amérique latine, Afrique, Europe centrale et Moyen-Orient, en devises locales ou en devises dures.",
      "question": "Quel est le nom du fonds lancé par Loomis Sayles et dédié à la dette émergente ?",
      "answer": "Le nom du fonds est Loomis Sayles Emerging Markets Opportunities."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La pression monte en Espagne sur les fonds à objectif de rendement.[S2]Le régulateur local, la CNMV, a en effet annoncé son intention de classer ces véhicules dans la catégorie des produits complexes, rapporte Funds People.[S3]«Nous allons classer les fonds de placements structurés comme des produits complexes.[S4]Dans cet ensemble sont inclus les fonds ayant un objectif concret de rendement», a ainsi déclaré lors d’une cérémonie de remise de prix Elvira Rodriguez, la présidente de la CNMV.[S5]Un sérieux coup dur pour des fonds qui, depuis le début de l’année, ont le vent en poupe et se trouvent au centre des campagnes commerciales de plusieurs opérateurs.[S6]«Jusqu’à maintenant, ces fonds n’étaient pas considérés comme des produits complexes.[S7]Mais avec ce changement, il faudra appliquer des tests d’opportunités auprès des clients qui ont accès à ces produits», a expliqué Elvira Rodriguez tout en estimant «le remplacement des fonds garantis par des produits avec objectif constitue un risque et que c’est pour cette raison que la Commission a voulu travailler sur ce point».",
      "question": "Quel est le nouveau statut donné par la CNMV aux fonds à objectif de rendement ?",
      "answer": "La CNMV classe les fonds à objectif de rendement comme des produits complexes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les gestionnaires d’actifs DoubleDividend B.V.[S2]et Activinvestor Management B.V.[S3]ont annoncé le 4 avril qu’ils avaient décidé de fusionner.[S4]Les deux entités qui ont fusionné le 1er avril affichent un total d’actifs sous gestion de 50 millions d’euros.",
      "question": "Quelles sont les deux sociétés de gestion néerlandaises qui ont fusionné ?",
      "answer": "Les deux sociétés de gestion néerlandaises qui ont fusionné sont DoubleDividend B.V. et Activinvestor Management B.V."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fonds de pension des enseignants de Californie (CalSTRS), dont les actifs sous gestion s'élèvent à plus de 180 milliards de dollars, a définitivement adopté une nouvelle organisation de son comité d’investissement qui sera désormais assisté de deux consultants pour améliorer ses travaux de recherche et fournir une base plus large d’opinions pour appuyer ses principales décisions d’investissement.Après avoir sélectionné fin 2013 les deux sociétés de conseil Pension Consulting Alliance (PCA) et Meketa, CalSTRS a en précisé les différentes missions, indique un communiqué publié le 4 avril.PCA aura une mission de conseil globale et participera à l'étude d’allocation d’actifs qui sera réalisée trois fois par an à compter de 2015.[S2]L’autre société de conseil, Meketa, assurera chaque année la recherche et l’analyse de deux grands projets sélectionnés par le comité d’investissement, surveillera et commentera l’allocation stratégique du fonds et participera également à l'étude d’allocation d’actifs.",
      "question": "Quel est le rôle des deux consultants sélectionnés par CalSTRS pour son comité d’investissement ?",
      "answer": "Pension Consulting Alliance (PCA) fournira un conseil global et participera à l'étude d’allocation d’actifs trois fois par an, tandis que Meketa effectuera la recherche et l’analyse de deux projets sélectionnés, surveillera l’allocation stratégique du fonds et participera également à l'étude d’allocation d’actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les membres du Panel Actions sont de plus en plus prudents sur les perspectives des Bourses, indique L’Agefi.[S2]Les gestions anticipent une hausse du CAC 40 et du S&P 500 de 1,5% dans six mois et de 6% dans un an, et de 6,6% de l’EuroStoxx 50 dans un an.[S3]Des perspectives qui restent très modestes.[S4]En ce début avril, les panélistes ont seulement relevé de 1% leur objectif à six mois sur la Place parisienne et sur l’EuroStoxx 50, et de près de 2% sur le S&P 500.[S5]En revanche, les plus pessimistes n’ont pas tous cru bon de revoir leurs cibles.[S6]Quatre gestions (Groupama, Aurel BGC, La Banque Postale et Natixis) tablent sur un léger recul de la Place parisienne d’ici le mois d’octobre; et six panélistes (Amundi, Groupama, Aurel BGC, La Banque Postale, La Française et Syz) anticipent une baisse ou une stabilité de l’EuroStoxx 50 à horizon six mois.",
      "question": "Quel est le niveau de confiance des membres du Panel Actions concernant les perspectives des Bourses ?",
      "answer": "Les membres du Panel Actions sont de plus en plus prudents, avec des perspectives modérées et certaines prévisions pessimistes pour certaines indices boursiers."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Robert Howell, responsable des matières premières et gérant du fonds Schroders Alternative Solutions Commodity, quitte la société et sera remplacé par Geoff Blanning, rapporte Investment Week.[S2]L’intéressé, qui a rejoint la société en 1998, a décidé de quitter Schroders et le secteur des services financiers.",
      "question": "Qui quitte Schroders et quel est son poste ?",
      "answer": "Robert Howell, responsable des matières premières et gérant du fonds Schroders Alternative Solutions Commodity, quitte la société."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Millenium Management poursuit ses efforts pour étoffer ses équipes.[S2]Le hedge fund d’Izzy Englander, qui gère 21,8 milliards de dollars d’actifs, a recruté Owain Self, ancien responsable mondial des services d’exécution chez UBS, révèle eFinancial News qui citent trois sources proches du dossier.[S3]Owain Self, qui a quitté UBS il y a 15 jours après y avoir passé près de 15 ans, devrait rejoindre Millenium Management dans le courant de l’année et sera basé aux Etats-Unis.",
      "question": "Qui a rejoint Millenium Management et quel était son ancien poste ?",
      "answer": "Owain Self, ancien responsable mondial des services d’exécution chez UBS, a rejoint Millenium Management."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Goldman Sachs Asset Management (GSAM)a lancé le 4 avril le CPSE ETF sur deux bourses indiennes, la National Stock Exchange et le Bombay Stock Exchange, rapporte Asian Investor.Cet ETF comprend dix valeurs, toutes des entreprises étatiques dans les secteur de l'énergie, des services aux collectivités et des services financiers, dont le capital a été à des degrés divers ouvert au public des investisseurs.GSAM, qui a racheté le fournisseur d’ETF indien Benchmark Mutual Fund en 2011, a levé près de 500 millions de dollars pour le CPSE ETF, ce qui en fait le plus gros ETF actions du pays depuis le lancement du Reliance Natural Resources Fund en 2008.Avant le lancement du CPSE ETF, les actifs sous gestion des 24 ETF disponibles sur le marché indien totalisaient 114 millions de dollars.",
      "question": "Quel est le montant levé par Goldman Sachs Asset Management pour le CPSE ETF en Inde ?",
      "answer": "Goldman Sachs Asset Management a levé près de 500 millions de dollars pour le CPSE ETF en Inde."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le Crédit Mutuel a cédé la totalité de sa participation de 6,87 % qu’il détenait depuis 2004 dans la banque coopérative italienne Banca Popolare di Milano (BPM), rapporte Les Echos.[S2]Le groupe bancaire coopératif français, qui souhaite par ailleurs réduire son endettement, a déclaré le 3 avril que son holding, la Caisse fédérale de Crédit Mutuel, avait vendu sur le marché sa participation dans la banque milanaise.[S3]Au cours de clôture du 3 avril, celle-ci valait environ 160 millions d’euros.",
      "question": "Quelle est la participation de Le Crédit Mutuel dans Banca Popolare di Milano et combien a-t-elle été vendue ?",
      "answer": "Le Crédit Mutuel détenait une participation de 6,87 % dans Banca Popolare di Milano, qui a été vendue pour environ 160 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Swell AM a annoncé le 4 avril le lancement du fonds professionnel spécialisé Swell Enhanced Cash Dynamic Allocation.[S2]Ce fonds, dédié aux investisseurs professionnels, a pour objectif de battre l’indice Euribor 3 mois + 100 points de base tout en limitant la perte maximale cumulée à 2% sur un horizon de 12 mois glissants.[S3]Le fonds a été lancé le 3 avril 2014 avec 40 millions d’euros d’encours.[S4]Ce fonds est destiné aux réserves de trésorerie longue des institutionnels et des entreprises.[S5]La stratégie mise en œuvre combine les approches d’allocation d’actifs tactique de Swell AM et les techniques de gestion dynamique des budgets de risque développées par Koris International.[S6]Pour rappel, Koris International et Swell AM avaient annoncé en novembre dernier un partenariat stratégique et commercial autour de ces sujets.Philippe Malaise, président et co-fondateur de Koris International, estime que «le lancement de ce fonds répond à l’intérêt marqué des investisseurs institutionnels pour une solution de gestion permettant d’optimiser leur trésorerie sans présenter de risque de portage ni de risque de crédit».",
      "question": "Quel est l'objectif du fonds lancé par Swell AM en collaboration avec Koris ?",
      "answer": "L'objectif du fonds est de battre l’indice Euribor 3 mois + 100 points de base tout en limitant la perte maximale cumulée à 2% sur un horizon de 12 mois glissants."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le cabinet de conseil indépendant bfinance a annoncé le 4 avril avoir recruté Emily Porter-Lynch en tant que director au sein du département Conseil en investissement Avant de rejoindre bfinance, Emily Porter-Lynch était gérante senior pour le fonds de pension britannique Universities Superannuation Scheme (USS), le deuxième plus important fonds de pension du Royaume-Uni en termes d’encours sous gestion.[S2]Elle y a développé l’expertise interne sur les investissements en fonds alternatifs et a participé au suivi d’une allocation de plusieurs milliards de dollars sur les stratégies alternatives.[S3]Au sein d’USS, elle était également membre du comité d’investissement dédié aux classes alternatives.[S4]Avant cela, Emily Porter-Lynch occupait la fonction de investment director chez Key Asset Management où elle a collaboré avec Chris Jones et Toby Goodworth, aujourd’hui head of public markets & alternatives et head of risk management chez bfinance.[S5]Emily Porter-Lynch a treize ans d’expérience en gestion alternative et a pris part à de nombreux panels de gérants et comités en qualité d’expert sur les investissements institutionnels en classes alternatives.",
      "question": "Qui est Emily Porter-Lynch et quel est son nouveau poste ?",
      "answer": "Emily Porter-Lynch est une experte en gestion alternative qui a rejoint bfinance en tant que director au sein du département Conseil en investissement."
    }
  ]
}